要真正摒棄教條主義

咩係教條主義？
教條主義就係看輕現實情況
係唔同情況都用行動去貫徹同一句口號、同一套邏輯。
當年和平、理性、非暴力成為教條
令到我地割席，行動受到制肘，佔領運動宣告完全失敗。
我地依家可能有用另一種形式進入教條主義嘅危機。

「到呢個時勢仲理民意？」
「兄弟爬山、各自努力。」
「不割席。」
「和理非冇撚用。」

水能載舟，亦能覆舟。呢點亦正正係民主偉大嘅原因。的確，我地行到嚟呢一步，正正係因為我地多次冒住犧牲民意嘅風險，圍立法會、進入立法會、抗衡黑警而達成。但咁樣絕對唔係代表我地已經跳過需要民意嘅時期。會成功係因為我地喺行動效益大過成本（行動成本、道德成本）或者對家嘅道德成本大過我地。呢個亦係幾次不合作運動以嚟成效咁唔同嘅原因：有賴對家不停助攻，文宣好努力咁降低大家行動會負上嘅道德成本，所以我地先行到今日。而我地面對現場咁多唔同時況，自己亦要不停衡量利弊，唔好令「仲理民意？」「各自爬山」成為教條，因為理直氣壯而錯判形勢，踏上日本學運嘅後塵，被民意覆滅，社會運動從此一蹶不振；又或者被拘捕，唔想有任何人被拘捕，我地唔可以少咗每一位義士。

唔想割捨，所以唔會特別拎今晚邊件事出嚟做例子，但會咁講的確係因為見到今晚嘅發展同大家係呢到嘅討論。

今晚會有好多批評，但批評唔係割席，我唔會將你交比敵人，亦唔會因爲你比人拉而感到痛快，正正因如為唔割捨，先需要批評。如果不論批評割席都屌成割席，無辦法認同前線，係唔會有冷氣軍師肯出頭。

唯有Be Water, 我地先可以成功。
而所謂Be Water, 就係摒棄固執嘅教條：
一種和理非冇用，唔係所有和理非手段都冇用。
一次勇武有用，唔係所有時勢嘅勇武都有用。
我地要堅持同時思考，希望每個義士都平平安安咁返嚟。

太深奧可唔可以用人話講多一次

冇教條點樣動員群眾？
個個獨立思考自由行動，仲洗抗爭？

不過有d錯既教條係要檢討下
因應時勢，推出新的教條

咁如果個個做街坊落街分散警力，但警察又唔可以拉街坊，算唔算幫到啲前線手呢？

幾區一齊散步 班狗實心煩到爆
到佢地返去自己狗屋個陣再be water

大家幫手推下please
[圍魏救趙]各區要人！！

有大原則唔代表是教條主義

的確係，
我都唔係想開地圖炮，
係見到有人開始完全唔想理民意
覺得唔應該咁
係我表達得衰

Hit and Run

sorry借位宣傳
幫手推俾前線手足睇！

［前線路障快閃團］簡易快速拆鐵欄攻略

叫人唔好教條主義本身已經係教條主義
同全能上帝可以打倒自己 有異曲同工之妙

唔係要個個自由行動，而係要be water,唔好一次得唔得就全盤肯定/否定一套做法
我地見到留守嘅代價越嚟越高，就要試下hit and run,
我地身邊有民意，唔代表民意永遠都係到，更唔代表民意唔重要

如果你有學過邏輯就會知呢句的確係謬誤嚟

飲湯俾人打

其實呢個兩月以來, 有留守過邊度????? 你在2014年生活緊嗎?

我當然唔係指佔中個種留守

所以loop撚完我都唔知你想表達d咩
呢頭be water係教條主義
轉個頭又be water係摒棄教條
up乜鳩

我幾時有講過be water係教條主義？

推

push

幫你推

叫你地唔好咁硬頸